# Симуляция

## Планировщики

### `Coop`

Кооперативный планировщик, не вытесняет потоки. 

Если поток хочет передать управление, то он должен указать планировщику номер следующего потока с помощью
`twist::test::body::sim::SwitchTo`.

Метод `NextSchedule` всегда возвращает `false`.

Полезен для детерминированных тестов. Twist использует этот планировщик
в собственных тестах для тестирования детектора гонок.

### `Random`

Рандомизированный планировщик: рандомизирует серии шагов (синхронизации) потоков.

Честный.

Поддерживает тестирование лок-фри структур данных.

Эмпирически доказано – хорошо находит ошибки.

#### Перебор исполнений

Каждое исполнение задается зерном для ГПСЧ.

Начальное зерно задается в параметрах планировщика.

Метод `NextSchedule` генерирует очередное зерно на основе предыдущего (таким образом, серия исполнений для одного начального зерна будет одной и той же).

### `Fair`

Честный планировщик.

Используется для проверки детерминизма теста пользователя. 

Не предназначен для перебора исполнений.

Фактически, синоним для `Random`.

### `Pct`

Рандомизированный планировщик с теоретическими гарантиями на вероятность обнаружения ошибки.

См. [A Randomized Scheduler with Probabilistic Guarantees of Finding Bugs](https://www.microsoft.com/en-us/research/wp-content/uploads/2016/02/asplos277-pct.pdf)

Честный.

### `Dfs`

Наивный model checker.

Перебирает **все** исполнения / расписания для данного теста.

К сожалению, не учитывает симметрию / эквивалентность некоторых расписаний.

Нечестный!

#### Особенности использования

Не поддерживает тесты с циклами активного ожидания – они ожидают честного планирования.

Метод `ConsiderParking` у [`twist::ed::SpinWait`](/docs/ru/twist/ed/wait/spin.md) для этого планировщика всегда возвращает `true`.

### `Recorder` / `Replay`

`Recorder` – не самостоятельный планировщик, а декоратор для другого планировщика.

Записывает расписание декорируемого планировщика в виде `Schedule`.

Записанное расписание можно воспроизвести с помощью планировщика `Replay`.
